# +++ Ling:

## Определяем, что задача готова для анализа LING
- [ ] у менеджеров есть точный согласованный сценарий от заказчика
- [ ] менеджеры обсудили с devOps все вопросы по окружениям / доступам / механизмам тестирования, получили ответы / результаты

## Определяем, что задача готова для реализации LING
- [ ] была выполнена и закрыта задача на анализ этого сценария (на все вопросы по анализу были получены ответы) ИЛИ есть четкий план того, что хотим править (для задач типа bugfix)
- [ ] функции (если они требуются для конкретного сценария) от INT готовы и протестированы. NB исключением являются задачи, которые LING нужно / можно взять ДО готовности INT методов - такое взаимодействие обговаривается дополнительно

### Описание задачи
- Что нужно сделать?
- Какой результат ожидается?
- Схематичный сценарий обязательно в pdf (+ опционально копия в редактируемом формате)
- Все ответы на заданные в процессе обсуждений / анализа вопросы
- По мере обновления сценария в процессе обсуждения нужно обновлять сценарий в описании задачи
- Если задача состоит в доработке уже существующего сценария, то такие измененные места нужно дополнительно выделить в сценарии (напр., цветом)
- Если задача состоит во внесении мелких изменений в существующий сценарий / подразумевает мелкие правки в сценариях, то можно не прикладывать сценарий полностью, а описать изменения в схематичном виде
- Доп.инфа, зависящая от конкретного проекта (напр., авт/НЕавт зона для мгтс)
- Опционально - пожелания по срокам выполнения / деплоя / тестирования

#### Оформление
- Метки отделов, анализа, приоритетов, SP
- Спринт (Rating)
- Связанные существующие задачи, в которых до этого шло обсуждение + задачи других отделов по этому сценарию + блокирующие задачи, если такие есть
- Упоминание заинтересованных коллег, упоминания начальника отдела и тимлида в описании fyi
- NB в LING отделе задачи всегда (за очень редким исключением) проходят этап Verify, т е у задачи появляется второй ассайни, который проверяет работу первого. Этап Verify зачастую занимает больше времени, чем Doing. Об этом необходимо помнить
- задачи, работа над которыми ведется в ветках, получают метку 🌵, это подсказка менеджеру - задача еще не влилась в dev

##### Doing list
Заполняется исполнителем (!) в процессе выполнения
- [ ] сценарий проанализирован в рамках рейтинг спринта + получены ответы на все вопросы, которые задал лингвист в рамках анализа (если вопросов нет, аналитик напишет об этом в карточке)
- [ ] определены блокеры со стороны других отделов (если такие выявились в процессе анализа)
- [ ] аналитик поставил вес от отдела LING
- [ ] код написан и проверен (у верифающего больше нет замечаний к работе исполнителя - верифающий сообщает об этом в карточке)
- [ ] изменения внесены в дев (мерж изменений в pre-master/master не является критерием закрытия задачи, о требованиях вмержить изменения в pre-master/master менеджер должен сообщить отдельно)
- [ ] задача для QA создана (если для выполнения задачи необходим этап тестирования заказчиком, дальнейшие действия с результатом тестирования обговариваются для каждой задачи индивидуально)
- [ ] подзадачи на баги/доработки заведены
- [ ] документация написана